點解HR唔敢請高學歷低職位??

唔係好明, 成日聽到人咁講
e.g. 碩士in普通文職, 唔介意人工低, 但唔敢請
條件滿足到職位要求
到底係咩問題 ??

怕你騎牛搵馬，做唔長

驚你聰明過頭做埋佢位

壓價就識

有諗過
但諗深一層, 其實呢樣係不可控制既因素
反正著重在職時 條友既工作質素仲實際
如果有兩條友, 同價錢, 但一個高學歷, 客觀上知識都係高d

驚你做唔長

垃圾工洗乜你咁醒，請個人執頭執尾，一年加幾百就得，低學歷未必做得耐，高學歷係一定做唔耐。

"低學歷未必做得耐，高學歷係一定做唔耐。"
我都知數字上係咁
但以工作質素黎講, 當你寫份英文文件, 高學歷起碼識多幾隻字
學你話, 垃圾工, 即係隨便請到人做又易上手, 咁當你高學歷做1年, 假如到時佢走, 我最多再請過, 但呢1年我成本不變之下, 有個高質既人幫手

請個高學歷難控制嘛

一黎怕你做唔長 二黎如果你學歷仲高個你老細又驚你老細壓你唔著 三黎你學歷咁高 出低人工又似侮辱你 過年加人工加得少又似唔合理 左計又計請咁高把撚咩 夠用咪得

佢未必會FULL POWER幫你做野, 亦都對公司未必忠心, 預期佢最終會走, 所有因素加埋之下, 請個平庸的做平庸工作會比較化算, 好似係

都有唔少低職位要求高學歷，有經驗又十項全能
然後壓價壓到有咁低得咁低

驚老細自卑

咁重新請過個人都有好多變數嘅
請 10個人每個幫你做一年
同埋請一個人幫你做10年
可能你就咁睇個成本係一樣
但係招聘嘅程序做多咗
一開頭又要搵人教佢做嘢
其實呢啲都係成本黎嘅

"三黎你學歷咁高 出低人工又似侮辱你 過年加人工加得少又似唔合理 "
呢樣其實唔係考慮既地方
如果我係hr, 我只係負責搵個符合工作要求 而品質最好既應徵者就得
至於人工低, 既然佢都接受到入黎in, 我仲要考慮D咩

MASTER 0既位搵唔到, 因為僧多粥少
返去搵HD中五位, 人地唔敢請你驚你走得快

結論: 高學歷搵唔到相稱工作可乞食矣

張凳都未坐暖就走咗啦。

高學歷會去in低職位既人證明呢條友只會讀死書 根本冇能做野 高分低能

有無睇韓劇？
in得多數都係老闆個仔

呢個話題又reloop，

咪就係要考慮佢會因為人工低一定走

何況高學歷唔一定高效率，正如我想請個文員仔執頭執尾，影印下野，大學生會快啲？

二黎高學歷做低級工，一定自大，唔聽上司控制

低職位最重要係我講咩你做咩，唔洗獨立思考

低學歷既人工作效率分分鐘仲高

驚做唔長,基本上最大路又正確既答左你又駁
你講既工作質素高,個人能力強呢D佢做一個月就走 = 無用
同你呢種人做FD傾計最撚辛苦
對好多野有自己套見解, D見解都係有道理, 但就係拎錯重心同唔撚聽人講野

"如果我係hr, 我只係負責搵個符合工作要求 而品質最好既應徵者就得"
錯撚哂 自己先入為主既想法當出面係咁行
有公司請你做hr汁粒都似

低職位本身對學歷要求就低啦 更何況要睇返本身條team啲人係咩學歷 所以唔係高學歷就優勝啲

講到請人炒人無成本咁

每個新人返工，HR要出合約、開p-file、驗身、準備迎新、做職員證、入資料⋯⋯到每個同事離職，HR又再花一輪時間做final payment、出信、出email、改資料⋯⋯請錯人重新再做，其實樣樣都係招聘成本嚟。
HR做得辛苦之餘又花多咗時間，自然又影響埋其他部門請人，間接其實就影響緊成間公司嘅招聘效率。

咁報細啲自己學歷唔得咩